[
    {
        "id": 1,
        "question": "Kháng sinh nào sau đây thường được dùng trong dự phòng nhiễm khẩn vết mổ?",
        "correct": "Cefazolin",
        "options": [
            "Gentamicin",
            "Cefazolin",
            "Meropenem",
            "Aztreonam"
        ]
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Thuốc clarithromycin thuộc nhóm dược lý nào sau đây?",
        "correct": "Macrolide",
        "options": [
            "B-lactam",
            "Aminoglycoside",
            "Macrolide",
            "B-blocker"
        ]
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây là của thuốc kháng sinh nhóm aminoglycoside?",
        "correct": "Độc thận",
        "options": [
            "Tăng đường huyết",
            "Độc gan",
            "Độc thận",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Bệnh nhân nam, 45 tuổi, được chẩn đoán viêm ruột kết màng giả do Clostridium difficile. Thuốc nào sau đây nên được chỉ định ở bệnh nhân này?",
        "correct": "Tất cả đều sai",
        "options": [
            "Ceftriaxone IV",
            "Vancomycin PIV",
            "Gentamicin IV",
            "Tất cả đều sai"
        ]
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây là của thuốc kháng sinh ciprofloxacin?",
        "correct": "Cảm ứng viêm đại tràng giả mạc do C. difficile",
        "options": [
            "Cảm ứng viêm đại tràng giả mạc do C. difficile",
            "Ức chế sự phát triển của xương",
            "Tăng huyết áp",
            "Tất cả đều sai"
        ]
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Kháng sinh nào sau đây không ức chế sự tổng hợp thành tế bào vi khuẩn?",
        "correct": "Amikacin",
        "options": [
            "Amikacin",
            "Vancomycin",
            "Meropenem",
            "Aztreonam"
        ]
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Kháng sinh nào sau đây thuộc nhóm aminoglycoside?",
        "correct": "Gentamicin",
        "options": [
            "Gentamicin",
            "Azithromycin",
            "Metronidazole",
            "Gentamicin và Azithromycin"
        ]
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng về việc sử dụng thuốc kháng sinh?",
        "correct": "Doxycycline gây loét thực quản uống ở tư thế thẳng đứng với nhiều nước",
        "options": [
            "Doxycycline có thể gây viêm gần gót tránh dùng cho trẻ em < 8 tuổi",
            "Không cần chỉnh liều minocycline ở bệnh nhân suy thận",
            "Doxycycline gây loét thực quản uống ở tư thế thẳng đứng với nhiều nước",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Kháng sinh nào sau đây là kháng sinh điều trị theo kinh nghiệm ưu tiên ở bệnh nhân bị viêm tai giữa?",
        "correct": "Amoxicillin",
        "options": [
            "Neomycin",
            "Ciprofloxacin",
            "Cefalexin",
            "Amoxicillin"
        ]
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Kháng sinh nào sau đây là lựa chọn ưu tiên trong điều trị theo kinh nghiệm ở bệnh nhân được chẩn đoán viêm phổi bệnh viện do P. aeruginosa?",
        "correct": "Neomycin và Ciprofloxacin",
        "options": [
            "Neomycin",
            "Ciprofloxacin",
            "Cefalexin",
            "Neomycin và Ciprofloxacin"
        ]
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây là của thuốc amoxicillin?",
        "correct": "Phản ứng quá mẫn",
        "options": [
            "Phản ứng quá mẫn",
            "Kéo dài khoảng QT",
            "Loét thực quản",
            "Độc thân"
        ]
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Tác động bất lợi của vancomycin PIV?",
        "correct": "Hội chứng cổ đỏ",
        "options": [
            "Độc gan",
            "Hội chứng cổ đỏ",
            "Viêm ruột kết màng giả do nhiễm C. dificile",
            "Hội chứng cổ đỏ và Viêm ruột kết màng giả do nhiễm C. dificile"
        ]
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Bệnh nhân có tiền sử dị ứng penicillin có thể sử dụng kháng sinh nào sau đây?",
        "correct": "Aztreonam",
        "options": [
            "Cefalexin",
            "Amoxicillin",
            "Aztreonam",
            "Tất cả đều sai"
        ]
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Quinolone hô hấp là thuốc nào sau đây?",
        "correct": "Levofloxacin",
        "options": [
            "Netilmicin",
            "Ciprofloxacin",
            "Levofloxacin",
            "Ciprofloxacin và Levofloxacin"
        ]
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây là của thuốc gentamicin?",
        "correct": "Tất cả đều đúng",
        "options": [
            "Độc tại",
            "Độc thận",
            "Ức chế thần kinh cơ",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Thuốc nào sau đây là thuốc kháng viêm không steroid ức chế COX-2 chọn lọc?",
        "correct": "Etoricoxib",
        "options": [
            "Meloxicam",
            "Aspirin",
            "Etoricoxib",
            "Ibuprofen"
        ]
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây có thể xảy ra khi dùng thuốc kháng viêm không steroid?",
        "correct": "Phù",
        "options": [
            "Tăng đường huyết",
            "Hạ huyết áp",
            "Phù",
            "Hạ huyết áp và Phù"
        ]
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng về việc sử dụng thuốc aspirin?",
        "correct": "Aspirin chống chỉ định hạ sốt cho bệnh nhi bị sốt siêu vi",
        "options": [
            "Liều aspirin dùng trong phòng ngừa tái nhồi máu cơ tim là 325 mg, 1 lần/ngày",
            "Liều aspirin trong phòng ngừa ung thư đại tràng là 500 mg, 1 lần/ngày",
            "Aspirin chống chỉ định hạ sốt cho bệnh nhi bị sốt siêu vi",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Để giảm tác động bất lợi trên tiêu hóa của thuốc kháng viêm không steroid, cách sử dụng thuốc nào sau đây là phù hợp?",
        "correct": "Dùng kèm thuốc ức chế bơm proton",
        "options": [
            "Sử dụng thuốc trước ăn 30 phút",
            "Dùng kèm thuốc mifepristone",
            "Dùng kèm thuốc ức chế bơm proton",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Thuốc nào sau đây là thuốc kháng histamine H1 thế hệ 2?",
        "correct": "Cetirizin",
        "options": [
            "Chloramphenicol",
            "Cetirizin",
            "Diphenhydramin",
            "Chloramphenicol và Diphenhydramin"
        ]
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "Thuốc nào sau đây có chỉ định trong điều trị nôn và buồn nôn ở phụ nữ có thai?",
        "correct": "Doxylamin",
        "options": [
            "Chlorpheniramin",
            "Ciproheptadine",
            "Dimenhydrinate",
            "Doxylamin"
        ]
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "Chỉ định nào sau đây là của thuốc kháng histamine H1?",
        "correct": "Di ung",
        "options": [
            "Loét dạ dày",
            "Di ung",
            "Kháng viêm",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây là của thuốc kháng histamine H1?",
        "correct": "Buồn ngủ",
        "options": [
            "Buồn ngủ",
            "Tăng đường huyết",
            "Tăng huyết áp",
            "Phù ngoại biên"
        ]
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "Liều tối đa của paracetamol đường uống với chỉ định đau đầu ở bệnh nhân không có bệnh kèm khác?",
        "correct": "4 g/ngày",
        "options": [
            "8 g/ngày",
            "4 g/ngày",
            "2 g/ngày",
            "4 mg/ngày"
        ]
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Albuterol thuộc nhóm dược lý nào sau đây?",
        "correct": "Chủ vận thụ thể b2 – adrenergic tác dụng ngắn",
        "options": [
            "Đối kháng muscarinic tác dụng dài",
            "Chủ vận thụ thể b2 – adrenergic tác dụng ngắn",
            "Chủ vận thụ thể b2 – adrenergic tác dụng dài",
            "Đối kháng muscarinic tác dụng ngắn"
        ]
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "Thuốc nào sau đây là corticosteroid có trong các chế phẩm dùng đường hít điều trị hen phế quản?",
        "correct": "Fluticasone và Budesonide",
        "options": [
            "Dexamethsone",
            "Fluticasone",
            "Budesonide",
            "Fluticasone và Budesonide"
        ]
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng về thuốc ho?",
        "correct": "Tất cả đều đúng",
        "options": [
            "N-acetyl cysteine là thuốc long đàm",
            "An toàn cao nên có nhiều thuốc thuộc nhóm không kê toa (OTC) nhưng hiệu quả của thuốc không rõ rệt",
            "Dextromethorphan có tác động gây ngủ ít hơn so với codein",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng về sử dụng corticoid đường hit trong điều trị hen phế quản?",
        "correct": "Tác động bất lợi trên tim mạch ít hơn so với corticoid dùng đường uống",
        "options": [
            "Thuốc được dùng để cắt cơn khi bệnh nhân lên cơn co thắt phế quản",
            "Cần súc họng sau khi sử dụng thuốc để giảm tác động bất lợi gây phù thanh quản của thuốc",
            "Tác động bất lợi trên tim mạch ít hơn so với corticoid dùng đường uống",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "Tác động bất lợi nào sau đây là của thuốc đối kháng thụ thể muscarinic?",
        "correct": "Khô miệng",
        "options": [
            "Chậm nhịp tim",
            "Hạ huyết áp",
            "Khô miệng",
            "Tất cả đều đúng"
        ]
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "Thuốc nào sau đây là thuốc ho long đờm?",
        "correct": "Bromhexin",
        "options": [
            "Bromhexin",
            "Codein",
            "Dextromethorphan",
            "A, C đúng"
        ]
    }
]